\section[Beans \& EL]{JavaBeans \& Expressions Languages}

\subsection{Les JavaBeans}

\lstset{language=Java,basicstyle=\scriptsize\ttfamily}
\begin{frame}
	\frametitlepagenumber{Les JavaBeans}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item Ils permettent de coder la logique métier de l'application WEB (i.e. il y a un lien très fort avec les tables de la BDD).
		\item Un JavaBean (ou plus simplement \og bean \fg{}) est une classe Java respectant un ensemble de conventions :
			\begin{itemize}[<+->]
				\item Elle doit être sérialisable (i.e. elle doit implémenter \pythonGris{java.io.Serializable}).
				\item Elle doit avoir un constructeur public sans argument.
				\item Elle a des champs (privés) accessibles via des \textit{getters} et modifiables via des \textit{setters}.
			\end{itemize}
		\item On parle de \textit{POJO} -- \textit{Bon vieil objet Java}.
	\end{itemize}
\end{frame}

\lstset{language=Java,basicstyle=\scriptsize\ttfamily}
\begin{frame}
	\frametitlepagenumber{Les propriétés}
	Les \textit{getters} et \textit{setters} suivent des patrons de conception en fonction des types de propriété.
	\begin{itemize}
		\item Propriété simple :\\
			\pythonGris{public <PropertyType> get<PropertyName>()}\\
			\pythonGris{public void set<PropertyName>(<PropertyType> property)}
		\item Propriété booléenne :\\
			\pythonGris{public boolean is<PropertyName>()}\\
			\pythonGris{public void set<PropertyName>(boolean property)}
		\item Propriété indexée :\\
			\pythonGris{public <PropertyType>[] get<PropertyName>()}\\
			\pythonGris{public void set<PropertyName>(<PropertyType> property[])}\\
			\pythonGris{public <PropertyType> get<PropertyName>(int i)}\\
			\pythonGris{public void set<PropertyName>(int i, <PropertyType> property)}
	\end{itemize}
\end{frame}

\lstset{language=Java,basicstyle=\scriptsize\ttfamily}
\begin{frame}[containsverbatim]
	\frametitlepagenumber{Exemple MVC - Le modèle}
	{\scriptsize Bean \texttt{fr.univtours.polytech.nomduprojet.model.PersonBean}}
	\lstset{basicstyle=\tiny\ttfamily}
	\begin{lstlisting}
public class PersonBean implements Serializable {
    private static final long serialVersionUID = 1L;

    private String name;
    private String firstName;
    private Integer age;

    public String getName() {
        return name;
    }
    public void setName(String name) {
        this.name = name;
    }
    public String getFirstName() {
        return firstName;
    }
    public void setFirstName(String firstName) {
        this.firstName = firstName;
    }
    public Integer getAge() {
        return age;
    }
    public void setAge(Integer age) {
        this.age = age;
    }
}
	\end{lstlisting}
\end{frame}

\begin{frame}[containsverbatim]
	\frametitlepagenumber{Exemple MVC - Le contrôleur}
	{\scriptsize Servlet \texttt{SubscribeServlet}}
	\lstset{language=Java,basicstyle=\tiny\ttfamily}
	\begin{lstlisting}
@Override
protected void doGet(HttpServletRequest request, HttpServletResponse response)
        throws ServletException, IOException {
    PersonBean person = new PersonBean();
    request.setAttribute("PERSON", person);
    request.getRequestDispatcher("inscription.jsp").forward(request, response);
}

@Override
protected void doPost(HttpServletRequest request, HttpServletResponse response)
        throws ServletException, IOException {
    PersonBean person = new PersonBean();

    String name = request.getParameter("le_nom");
    String firstName = request.getParameter("le_prenom");
    Integer age = Integer.parseInt(request.getParameter("l_age"));
    person.setName(name);
    person.setFirstName(firstName);
    person.setAge(age);

    request.setAttribute("PERSON", person);
    request.getRequestDispatcher("inscription.jsp").forward(request, response);
}
	\end{lstlisting}
\end{frame}

\subsection{La JSTL}

\lstset{language=Html,basicstyle=\scriptsize\ttfamily}
\begin{frame}
	\frametitlepagenumber{Le langage EL -- Expressions Languages -- 1/2}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item JSTL propose un langage particulier constitué d'expressions qui permettent d'utiliser et de faire référence à des objets Java accessibles dans les différents contextes de la page JSP.
		\item Le but est de fournir un moyen simple d'accéder aux données nécessaires à une JSP.
		\item La syntaxe de base est \texttt{\$\{xxx\}} où \texttt{xxx} est le nom d'une variable d'un objet Java défini dans un contexte particulier.
		\item La définition dans un contexte permet de définir la portée de la variable (page, requête, session ou application).
	\end{itemize}
\end{frame}

\lstset{language=Html,basicstyle=\scriptsize\ttfamily}
\begin{frame}
	\frametitlepagenumber{Le langage EL -- Expressions Languages -- 2/2}
	\begin{itemize}[<+->]
		\item EL permet facilement de s'affranchir de la syntaxe de Java pour obtenir une variable.
		\item Par exemple, \pythonGris{<\%=request.getAttribute("PERSON").getName() \%>}
		\item[] va être remplacé par \pythonGris{\$\{requestScope.PERSON.name\}}
	\end{itemize}
\end{frame}

\lstset{language=Html,basicstyle=\tiny\ttfamily}
\begin{frame}[containsverbatim]
	\frametitlepagenumber{Exemple MVC - La vue}
	{\scriptsize
		Page \texttt{inscription.jsp}\\
		Pour utiliser la JSTL (plus précisément les balises \pythonGris{<c:...>}), il faut ajouter, au début de la JSP :\\
		\lstinline?<%@ taglib uri="http://java.sun.com/jsp/jstl/core" prefix="c"%>? (ce n'est pas nécessaire si on utilise uniquement EL)
	}
	\begin{lstlisting}
<form action="subscribe" method="post">
  <table>
    <tr>
      <td>Nom :</td>
      <td><input type="text" name="le_nom" value="${requestScope.PERSON.name}"/></td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Prénom :</td><td><input type="text" name="le_prenom" value="${requestScope.PERSON.firstName}"/></td>
    </tr>
    <tr>
      <td>Age :</td>
      <td><input type="number" name="l_age" value="${requestScope.PERSON.age}"/></td>
    </tr>
  </table>
  <input type="submit" value="S'inscrire"/>
</form>
<c:if test="${not empty requestScope.PERSON.name}">
  Bienvenue ${requestScope.PERSON.firstName} ${requestScope.PERSON.name}. Vous avez ${requestScope.PERSON.age} ans.
</c:if>
	\end{lstlisting}
\end{frame}